黃店屢被針對恐失抗疫資助 食環已發11告票：倘被控或拒批申請

政府早前推出「限聚令」，規定食肆須遵守6項要求，包括座位不超過正常提供的座位一半、餐桌間需有1.5米距離等。食環署署長劉利群今在電台節目警告，食環署已巡查食肆超過3.2萬次，發出1.7萬多宗勸喻及11宗檢控，而現時勸喻階段已過，署方日後會立即對違令食肆作出檢控，違令食肆更有機會無法獲得政府補助：「如果唔遵守被檢控過嘅，咁我值唔值得喺第二輪資助計劃下批錢畀佢哋呢？呢個會慎重考慮。」

不過，措施生效後，不少「黃店」食肆成被針對對象，譬如警察曾到龍門冰室外驅趕等外賣的食客，又多次到光榮冰室、茶餐廳大渣哥、四季常餐巡查，聲稱接報指食肆餐枱之間疑不夠1.5米，雖然行動中無人被檢控。但若有食肆不幸因此而被檢控，申請第二輪「防疫抗疫基金」或會被拒。

特首林鄭月娥上月底宣佈修例，要求食肆上月28日傍晚起須遵守6項規定，包括食肆座位不得超過正常提供的座位一半、餐枱之間有1.5米距離、每張枱不可超過4人、食肆員工須戴口罩、安排食客進入食肆前量度體溫，及提供消毒潔手液。劉利群重申，6個規定須同時進行，但又指明白部份食肆或空間所限未必做得到，故可接受有效分隔，呼籲食肆負責人合作。

餐飲業生意受疫情及早前訂立的防疫法例嚴重影響，政府在防疫抗疫基金首輪補助中，已批出近27億元支援逾2萬名食物業持牌人，相信最終會批出約38億元資助。她續表示，6項防疫規定中，「座位減半」對提供堂食食肆的生意影響最大，現時正計劃對這類商戶提供第二輪補助，「而且銀碼一定唔會少過（37、38億）呢個數目。」

劉利群續稱，政府將考慮向每間合資格食肆，按其處所面積及牌照類型，提供25萬至220萬元不等的資助，以保住員工飯碗；獲得補助的申請人須承諾在6個月不能解僱員工，及須將補助的80%用於發放員工薪金上。她於節目後接受傳媒訪問時亦補充，預計第二輪補助會分兩期發放，每期3個月；面積100平方米以下的持牌食肆處所，可獲25萬元補助。她未有正面回應曾被勸喻的食肆會否同樣視作違規，或失去獲政府補助的資格，僅稱署方會詳細釐定。

政府完全隻手遮天
好撚嘢

自己唔守規可以點

黃經圈手足

自己抗疫基金自己出

垃圾政府 靠武漢肺炎打擊黃圏

公權力係港共手，真係任佢舞
但大家啲錢使比邊個係自己揀
請選擇去支持黃店

幫手打電話投訴藍店

林瑞華都話未有黃店被告

違規撚抵比人罰啦屌
老老實實 我就未見過黃店違規
反而藍店啲廢老最撚鍾意唔隔枱

唔俾d 規則 偽黃店cover 真黃店

就俾人槍打出頭鳥

持續不合作運動，黃圈經濟 係疫情下可做既野

借問聲仲鞭佢有乜意義?
你有自由鞭佢,但我想問點解唔同時追擊埋賣港賊?

垃圾野守黎做咩

明顯係Popo同政府蛇鼠一鍋啦

根本就係劇本

先推出1.5米
令好多店都冇生意做
之後再派錢比商家同藍店

佢就係賣港賊

鞭佢絕對係有意義

楊岳橋講乜鬼「法治有險可守」, 誤導香港人認為可以透過法庭制衡, 從而否決其他更進取的手段及路線, 令香港不能進步

所以一定要BIN死佢, 令香港人放棄對殖民法庭的幻想

採取更進取的改革行動

推

有撚用咩擺明放生

你睇清楚我問你咩
我係問你,"仲"鞭黎做乜
你覺得連登既人唔知佢係dead body定點?

同埋你話想人放棄對殖民法庭既幻想
點解花咁多心力追個理念上係同路既人
而唔係追擊班真正破壞法治既紅官?

當年連登由高登分出黎,除左APPS問題
仲有一個主因就係班熱狗好似你咁一日到黑左屌泛民又屌本土

仲鞭黎做乜?

同仲鞭8964 一樣

所有人都不能遺忘既事 ─ 法治已死

最多唔撚拎資助囉 ,